十二港人於看守所的苦日子

看守所苦，沒有任何自由，監獄就是乾活相對自由。

看守所的日子是非常痛苦的，每天提心吊膽，進了看守所就只能等檢察院是否批准逮捕，批捕就要判刑，一般37天內決定批捕，就算不判刑現在人在看守所也是受罪，人剛剛進去就被大聲喝令抱著頭靠牆跪著不准動，然後問話一句句回答，脫光衣褲全身檢查連肛門生殖器也檢查，衝冷水消毒，穿上犯人的囚服和拖鞋，剃光頭，送到監舍坐板背監規，前10天每天盤腿坐著8個小時不准動，否則挨打，坐板時要背幾十條監規和行為規範，背不出來也要挨打受罰。10天后就是強制勞動，偷懶做不到的挨打，天天吃不飽。

每個監舍住30個人，非常擁擠，夏天汗流浹背，沒有空調只有一個破舊的電風扇。